**有弦相聚**（真的周华健
有弦相聚）是[香港歌手](../Page/香港.md "wikilink")[周华健于](../Page/周华健.md "wikilink")1994年10月27日发行的[粤语唱片](../Page/粤语.md "wikilink")，由[滚石唱片公司发行](../Page/滚石唱片.md "wikilink")，唱片编号：ROD5017。

作为周华健进军[香港乐坛的首张](../Page/香港.md "wikilink")[粵語专辑](../Page/粵語.md "wikilink")，在选歌上可谓谨慎。虽然专辑中大多数歌曲都是他以前广为流行的[国语歌曲的翻唱版本](../Page/国语.md "wikilink")，以期在最短时间内达到流行轰动效果，但整张专辑的制作精良，概念性与可听性仍然很强。

專輯推出後銷量報捷，在香港四大天王雄霸的時期仍受到注目，人氣急升，為周华健在香港演藝發展確立了一個重要位置，更在年底香港各樂壇頒獎禮奪得多個金曲及創作人獎項。

## 專輯曲目

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><font color=darkgreen><strong>曲序</strong></font></p></td>
<td><p><font color=darkgreen><strong>曲名</strong></font></p></td>
<td><p><font color=darkgreen><strong>曲</strong></font></p></td>
<td><p><font color=green><strong>詞</strong></font></p></td>
<td><p><font color=darkgreen><strong>編曲</strong></font></p></td>
<td><p><font color=darkgreen><strong>附註</strong></font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>01</p></td>
<td><p>當天的心<br />
HEART FROM THE PAST</p></td>
<td><p><a href="../Page/周治平.md" title="wikilink">周治平</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林夕.md" title="wikilink">林夕</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧東尼.md" title="wikilink">盧東尼</a></p></td>
<td><p>國語版為《寂寞的眼》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>02</p></td>
<td><p>海角天涯<br />
SOMEWHERE OUT THERE</p></td>
<td><p><a href="../Page/宮澤和史.md" title="wikilink">宮澤和史</a></p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p><a href="../Page/洪敬堯.md" title="wikilink">洪敬堯</a></p></td>
<td><p>第五主打<br />
同曲曲目：<a href="../Page/張衛健.md" title="wikilink">張衛健</a>《鐵路戀曲》<br />
國語版為<a href="../Page/梁静茹.md" title="wikilink">梁静茹</a>《不想睡》或<a href="../Page/艾敬.md" title="wikilink">艾敬</a>《島上》<br />
日語原曲為主唱的《<a href="../Page/岛呗_(THE_BOOM).md" title="wikilink">島唄</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>03</p></td>
<td><p>昨晚妳已嫁給誰<br />
WHO MARRIED YOU LAST NIGHT</p></td>
<td><p><a href="../Page/周華健.md" title="wikilink">周華健</a></p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p><a href="../Page/江建民_(音乐).md" title="wikilink">江建民</a></p></td>
<td><p>第三主打<br />
國語版為《明天我要嫁給你》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>04</p></td>
<td><p>永遠的寶貝<br />
BELOVED BABY FOREVER</p></td>
<td><p><a href="../Page/周華健.md" title="wikilink">周華健</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/潘源良.md" title="wikilink">潘源良</a></p></td>
<td><p>洪敬堯</p></td>
<td><p>國語版為《親親我的寶貝》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>05</p></td>
<td><p>放棄你留住你<br />
FORSAKEN YOU, PLEASE STAY</p></td>
<td><p>周華健</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳少琪.md" title="wikilink">陳少琪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡朝華.md" title="wikilink">蔡朝華</a></p></td>
<td><p>第二主打<br />
同曲曲目：<a href="../Page/杜德偉.md" title="wikilink">杜德偉</a>《其實我不想放棄》<br />
國語版為<a href="../Page/李明德.md" title="wikilink">李明德</a>《其實我不想放棄》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>06</p></td>
<td><p>告訴我你愛我<br />
TELL ME YOU LOVE ME</p></td>
<td><p>劉志宏</p></td>
<td><p><a href="../Page/周禮茂.md" title="wikilink">周禮茂</a></p></td>
<td><p>洪敬堯</p></td>
<td><p>國語版為《孤枕難眠》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>07</p></td>
<td><p>曾經滄海也是愛<br />
STILL LOVE AFTER ALL THESE YEARS</p></td>
<td><p>周華健</p></td>
<td><p>周禮茂</p></td>
<td><p>蔡朝華</p></td>
<td><p>第一主打<br />
國語版為《眼眶之中》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>08</p></td>
<td><p>怕黑<br />
THE FEAR OF DARKNESS</p></td>
<td><p>周華健</p></td>
<td><p><a href="../Page/林振強.md" title="wikilink">林振強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/包小松.md" title="wikilink">包小松</a></p></td>
<td><p>第四主打<br />
國語版為《怕黑》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>09</p></td>
<td><p>刀劍若夢<br />
A LIFE OF FIGHTING IS BUT A DREAM</p></td>
<td><p>周華健</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p>蔡朝華</p></td>
<td><p>國語版為《刀劍如夢》<br />
台視版<a href="../Page/金庸.md" title="wikilink">金庸</a><a href="../Page/武俠片.md" title="wikilink">武俠劇</a>《<a href="../Page/倚天屠龍記_(1994年電視劇).md" title="wikilink">倚天屠龍記</a>》片頭曲。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>有弦相聚<br />
MUSIC BRINGS US TOGETHER</p></td>
<td><p>周華健</p></td>
<td><p>陳少琪</p></td>
<td><p>包小松</p></td>
<td><p>國語版為<a href="../Page/李國祥.md" title="wikilink">李國祥</a>《醉》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>昨晚妳已嫁給誰（曲終人未散）<br />
WHO MARRIED YOU LAST NIGHT - INSTRUMENTAL</p></td>
<td><p>周華健</p></td>
<td><p>林夕</p></td>
<td><p><a href="../Page/花比傲.md" title="wikilink">花比傲</a></p></td>
<td><p>純音樂</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 獎項

  - [1994年度十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/1994年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")－十大金曲獎《昨晚妳已嫁給誰》
  - 1994年度十大勁歌金曲頒獎典禮－九四新一代傑出表現獎（金獎）
  - 1994年度十大勁歌金曲頒獎典禮－最受歡迎創作歌星（銀獎）
  - 1994年度十大勁歌金曲頒獎典禮－最佳編曲獎《昨晚妳已嫁給誰》
  - [1994年度十大中文金曲頒獎音樂會](../Page/第十七屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")－十大優秀流行歌手大獎
  - 1994年度十大中文金曲頒獎音樂會－最佳原創歌曲獎《昨晚妳已嫁給誰》
  - 1994年度新城勁爆頒獎禮－勁爆香港人創作歌曲《昨晚妳已嫁給誰》

[Category:周華健音樂專輯](../Category/周華健音樂專輯.md "wikilink")
[Category:台灣音樂專輯](../Category/台灣音樂專輯.md "wikilink")
[Category:1994年音樂專輯](../Category/1994年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")
[Category:滚石唱片音乐专辑](../Category/滚石唱片音乐专辑.md "wikilink")